SpaceX「星鏈」將顛覆網路未來 馬斯克預告：今夏結束 Beta 測試版

美國航太製造商 SpaceX 先前推出衛星網路服務「星鏈計畫」（Starlink），期待為全球帶來高速網路。執行長馬斯克（Elon Musk）不久前在推特上宣布，由於發展出乎意料地快，預計今年夏季結束前就會退出 Beta 測試模式。此外，服務很快就會升級，可改善網路的連接範圍，並藉由衛星天線實現「完全移動化」的目標。

星鏈計畫發展迅速，光是今年一月初提供有限的公開 Beta 版服務，就收到大量的排隊名單。另外，除了大幅降低設備製造商的製造成本，SpaceX 還用比製造成本低 1,000 美元的價格出售衛星天線。

根據 SpaceX 官網，衛星天線最初價格為 499 美元，每個月需支付 99 美元 Wi-Fi 服務費，但其製造技術的成本約為 1,500 美元，即使扣除 Wi-Fi 月租費，每賣出一顆衛星天線，公司就可能損失至少近 500 美元。但馬斯克表示「成本正迅速下降」。

計畫今夏結束 Beta 測試
根據馬斯克的最新推文，自從公開測試之後，星鏈網路的延遲（latency）、頻寬（bandwidth）和服務正常運行時間不斷在改善，今年夏天很可能退出 Beta 測試模式，這也表示將首次發布其完整版本。

外媒預測，完整發行版有兩種可能，星鏈網路可能比以往任何時候都快，各地區居民跟這個世界以外的地方連接，但也可能因為升級到完整版，服務無法負荷一整天的使用人數，導致網速變慢。目前，SpaceX 為了發射更多衛星來增強其網路服務，所以也預計短期內處理這個問題。

星鏈計畫的未來想像
對於星鏈計畫的未來想像，推特帳號「Everyday Astronaut」也詢問馬斯克，未來是否不會只局限在同個地方，抑或是必須放在車上到處跑？馬斯克回覆，今年底應該可以實現「完全移動化」的目標，可以將其移到任何地方，也可以放到露營車或正在移動的卡車。不過，目前仍需要多發射幾次衛星提升覆蓋率，並且升級關鍵軟體。

換言之，未來網路不會像一般家庭網路一樣必須綁在一起，馬斯克的聲明也透露，訂閱星鏈網路服務只需要綁定一個人的名字或帳戶，只要他擁有一顆衛星天線接收器，並將其插入電源就能在任何地方使用高速網路。

大爆升？

Fair price 50

船公司用應該抵過而家

船公司最關心既唔係貴定平既問題
係到底個網絡穩唔穩定既問題

射多啲就掂 一天都係

差最後幾次就有全球覆蓋

喺支那可唔可以用佢黎上網？

好似一早講左唔會用到

應該唔得，需要有地基站，而且支支都想整自己版本既starlink

點整射個新既上去撞開契爺果啲？

仲係慢過龜，一路靠老細吹

小道消息遲啲會有mobile version
好似而家啲電話plan 咁

咁太空其實就好大既
不過支支無重用火箭整starlink既成本係超高
我諗最多只係小型既版本覆蓋自己國土範圍

睇黎youtube上面啲review都係老細分身黎

Starlink好似係有呢個打算

一方面係中國唔比
唔比你搞地基站就得

另一方面星鏈
可以拒絕中國地區(包括香港)
用佢地服務 只要elon musk想做中國生意

不過其實中國就未有禁止starlink網絡，反而係俄國已經禁左先

我知覆蓋問題，唔洗拍手

對中國來講 網路安全係國家大事
可以用防火牆 洗出一堆愚民出來

facebook google
求極都入唔到來

唔係單純
因為佢地會同中國企業爭生意

apple 入得 賣電話
tesla 入得 賣電動車

邊只幾次
全球覆蓋好似要2萬幾粒衛星

極權國家 剋星

搞到地基站 仲要拎到頻段先得
呢d頻譜全部要拍賣 成本會好驚人
我傾向覺得starlink會搵無線網絡供應商合作

TSLA升